【獨家直擊】山竹摧毀解放軍運輸艦 擱淺交椅洲石灘

山竹蹂躪本港，連解放軍艦船亦遭殃。駐港部隊一艘艦船，在山竹襲港期間被吹至交椅洲擱淺。《蘋果》今午到現場了解，發現遇事的艦船是「南交86」，船身有明顯損毀，船上甲板及附近石灘則有穿海軍軍服的軍人留守，而船隻則用了數條大纜綁緊，以防被沖出大海。本報正向解放軍駐港部隊及海事處查問意外事故，以及有否人受傷等。

據悉，「南交86」是解放軍駐港部隊的軍用交通艇，是42米級側壁式氣墊運輸船，由中船桂江廠製造，在駐港部隊服役多年。駐港部隊的軍艦平日會停泊在昂船洲避風塘內的軍用碼頭，但打風期間，各軍艦要駛出碼頭，到港內的浮筒位置停泊落錨。消息稱，事發於周日中午12時許，當時10號強颱風山竹吹襲本港，「南交86」的鋼錨疑被吹斷，船隻再被吹至交椅洲東面石灘擱淺。海事處事後有接獲報告，但事發兩日後「南交86」仍停在石灘位置。

今日現場所見，約42米長的「南交86」，向海方向的中間船身有明顯被撞毀痕跡，原本密封的船艙，有約10多米外層毀壞，可見船艙內的情況，而船艙及甲板上則有數名軍人，似是在檢查及善後，另外，在岸上亦有兩名身穿海軍軍服的人留私，兩人似是負責看守。
根據資料，「南交86」於2001年7月24日在颱風玉兔襲港時，停泊在香港维多利亞港B3浮筒時，遭到停泊在附近，懷疑斷錨的「東方公主」輪撞及扣損毀，解放軍駐港部隊其後向有關船公司索償逾20萬元維修費。

濫交 86
名都衰過人

勵害了我的國

維呀

86既極限已經到咗

喂今次真係廢左d喎

據悉，「南交86」是解放軍駐港部隊的軍用交通艇，是42米級側壁式氣墊運輸船，由中船桂江廠製造，在駐港部隊服役多年。駐港部隊的軍艦平日會停泊在昂船洲避風塘內的軍用碼頭，但打風期間，各軍艦要駛出碼頭，到港內的浮筒位置停泊落錨。消息稱，事發於周日中午12時許，當時10號強颱風山竹吹襲本港，「南交86」的鋼錨疑被吹斷，船隻再被吹至交椅洲東面石灘擱淺。海事處事後有接獲報告，但事發兩日後「南交86」仍停在石灘位置。

同kix好似喎 好彩無撞爛橋

重點係之前已經撞過

[殘體]

中国人民解放军驻香港部队诉帕里斯特集团有限公司、东方公主邮轮有限公司
船舶碰撞损害赔偿纠纷案

“南交86”艇是一艘钢质军用交通艇，属驻港部队所有。2001年7月24日17：50，“南交86”艇为防避第7号台风，系泊于香港维多利亚港B3浮筒。“东方公主”轮系泊于A39浮筒，两船相距约0.7海里。25日02：14，“南交86”值班员发现“东方公主”轮在该艇左舷40°、距离约0.3海里处正向该艇接近。02：17，“南交86”艇发现“东方公主”轮已靠近到0.15海里处。艇长判断该轮可能是走锚，就发出警告汽笛信号，打开探照灯，并用扩音器喊话。02：20，“东方公主”轮左锚链拖带着浮筒横撞B3浮筒后碰撞了“南交86”艇艇艏，其右舷压向“南交86”艇左舷。其后，“东方公主”轮使用动力后退，其右锚刮过“南交86”艇前甲板护栏旗杆、锚机、前甲板立壁。为防止对“南交86”艇造成更大损坏，“东方公主”轮在“南交86”艇的要求下停机。02：29，“南交86”艇收回系泊钢缆，倒车脱离“东方公主”轮。碰撞🇨🇳事故🇨🇳发生时，海面风力6~7级，阵风8级。

香港海事处于8月7日出具的“南交86”艇碰撞损害报告记载了该艇的损坏情况。由驻港部队申请，中国船级社香港分社于8月14日对“南交86”艇损坏情况进行检验，作出了检验报告。该检验报告记载了该艇的损坏情况，确定了修理范围，并估计该艇在香港进行相关修理的费用为236 800港元。中国船级社香港分社出具发票表明，驻港部队支付了检验费用9 000港元。9月7日，香港海事处向驻港部队发函，称这次🇨🇳事故🇨🇳的原因可能是A39浮筒的链在台风的作用下，抵受不住强风和大浪而折断，以致“东方公主”轮走锚而造成的。9月16日至10月12日，“南交86”艇在中国人民解放军第四八零一厂进行修理，该厂出具了“南交86”抢修工程报价书，记载修理费用为人民币206 389元。

2001年7月30日、8月27日、2002年2月4日，驻港部队发传真给东方公主公司，要求其赔偿“南交86”艇的修理费用。东方公主公司总经理萧剑虹于2001年11月6日传真答复，称“今年7月25日因台风关系，我司东方公主号邮轮因锚地🇨🇳事故🇨🇳中，引致驻军‘南交86’艇意外被撞。本人于此事已将及时向总公司反映并向东方公主邮轮之船管公司表示，要求必须尽快解决向保险公司跟进的事宜”；12月7日给驻港部队发函，称“我公司因经济问题导致迟延有关‘南交86’艇被撞的赔偿事宜，同时在申报保险赔偿过程中也被延误，因而导致该赔偿费用一拖再拖，我司并非没有诚意或不负责任。”

“东方公主”轮的船舶登记所有权人为帕里斯特公司。该轮因另案纠纷被广州海事法院拍卖，驻港部队已申请了债权登记。帕里斯特公司和东方公主公司均未到庭参加诉讼，没有答辩，也没有提交证据。

起錨！

隻船撞爛咗-》橋硬
條橋撞爛咗-》船硬
Both->大家都咁硬

結論中國或成為最大贏家

中國又贏

一條解放軍船 擱淺嚮沙灘

咁撚廢

點解咁似珠江客運啲船？

濫交86

連軍隊都玩碰瓷
果然軍民上下一心

撞左咁多次都未收皮
邊個話中国既軍艦質素差

無爆已經是驘

我以為係豆腐店架86 ,
原來係架垃圾